ENRIQUE

B05-L11-Q01- Pregunta:¿Cuál de las siguientes opciones no está implicada en la definición de un proyecto?
A. Tiempo.
B. Dinero.
C. Metodología.
D. Alcance.
ANSWER: C

B05-L11-Q02- Pregunta:La principal diferencia entre validar y verificar un proyecto es:
A. Validar consiste en comprobar que el resultado final sea el necesario y esperado.
B. Verificar está orientado a un control final.
C. Validar está relacionado con controles intermedios.
D. Ambos conceptos poseen igual significado.
ANSWER: A

B05-L11-Q03- Pregunta:¿Qué tipo de modelos de ciclo de vida dejan las partes del proyecto más difíciles para el final, empezando por las más fáciles y de menor riesgo?
A. El modelo incremental.
B. El modelo en cascada.
C. El modelo en espiral.
D. Los modelos tradicionales.
ANSWER: D

B05-L11-Q04- Pregunta:Indica la característica que no es aplicable a los modelos de referencia de procesos:
A. Son usados para definir prioridades y objetivos de mejora.
B. Definen el orden en que deben realizarse los procesos.
C. Contienen prácticas que en la experiencia han resultado efectivas.
D. No son una colección de leyes/normas a seguir.
ANSWER: B


YOLANDA
B05-L11-Q01- Pregunta:¿En cuál de estas tres categorías se pueden dividir las metodologías estructuradas?
A. Orientadas al cliente, orientadas a stakeholder y mixtas.
B. Orientadas a la formación, orientadas a datos y orientadas a procesos.
C. Orientadas a procesos, orientadas a datos y mixtas.
D. Orientadas a objetos, orientadas a procesos y orientadas a datos.
ANSWER: C

B05-L11-Q02- Pregunta:Un stakeholder es...
A. Un conjunto de tareas.
B. Proceso que transforma unas entradas en una determinada salida.
C. Producto utilizado como entrada o generado como salida.
D. Cualquier persona u organización relacionada con el desarrollo del software.
ANSWER: D

B05-L11-Q03- Pregunta:En la fase de mantenimiento del ciclo de vida del software...
A. se identifican los requisitos del sistema.
B. se define cómo ha de diseñarse la estructura de datos.
C. se define cómo ha de traducirse el diseño en un lenguaje de programación y cómo han de realizarse las pruebas.
D. se centra en la realización de las adaptaciones requeridas del software a medida que evoluciona su entorno y mejoras debidas a los cambios en los requisitos del cliente.
ANSWER: D
B05-L11-Q04- Pregunta:El modelo lineal-secuencial también es llamado...
A. Modelo en cascada.
B. Modelo incremental.
C. Modelo en espiral.
D. Modelo iterativo y creciente.
ANSWER: A

LAURA
B05-L11-Q01- Pregunta:¿Cuál de ellas no es uno de los tres grandes aspecto del ciclo de vida?
A. Metodologías de desarrollo.
B. Modelos de ciclos de vida.
C. Modelos de requisitos.
D. Modelos de procesos.
ANSWER: C

B05-L11-Q02- Pregunta:Relacionado con el modelo de cascada, señale la opción incorrecta
A. Al terminar cada fase se genera una documentación.
B. La primera etapa se denomina Análisis de Requisitos del sistema.
C. Para finalizar el modelo se debe realizar una codificación y pruebas necesarias.
D. Una etapa puede comenzar a pesar de que otra no haya finalizado.
ANSWER: D

B05-L11-Q03- Pregunta:¿Cuál de ellas es una ventaja del modelo incremental?
A. No se entrega nada al usuario hasta que esté finalizado.
B. El usuario suele involucrarse más.
C. Los errores se detectan inmediatamente.
D. El modelo requiere unos gestores especializados.
ANSWER: B

B05-L11-Q04- Pregunta:Señale qué opción corresponde con una característica deseable de una metodología de desarrollo
A. Permite un soporte al mantenimiento.
B. Se mantiene una cobertura toral del ciclo de desarrollo.
C. Tiene una fácil formación.
D. Todas son correctas.
ANSWER: D
RAÚL
B05-L11-Q01- Pregunta:¿Qué estándar define los procesos del ciclo de vida del software? 
A. ISO 10067.
B. ISO 7852.
C. ISO 12207.
D. Los procesos del ciclo de vida del software no están definidos por ningún estándar.
ANSWER: C

B05-L11-Q02- Pregunta:¿Cuál de las siguientes etapas NO corresponden al modelo en cascada? 
A. Análisis requisitos del sistema. 
B. Codificación y pruebas. 
C. Análisis de riesgos. 
D. Diseño detallado. 
ANSWER: C

B05-L11-Q03- Pregunta:¿A cuál de las siguientes preguntas NO tiene que dar respuesta una metodología de desarrollo? 
A. ¿Cuál es el coste total del proyecto? .
B. ¿Cómo se divide el proyecto en etapas? .
C. ¿Qué herramientas se van a utilizar?.
D. ¿Cómo se gestiona y controla un proyecto? .
ANSWER: A

B05-L11-Q04- Pregunta:¿Cuál es la diferencia entre metodología y ciclo de vida? 
A. No hay ninguna diferencia entre metodología y ciclo de vida.
B. La metodología indica qué es lo que hay que obtener a lo largo del desarrollo, pero no cómo. El ciclo de vida en cambio indica cómo conseguir lo que hay que conseguir. 
C. La metodología indica cómo conseguir el objetivo. El ciclo de vida indica el tiempo máximo para conseguir ese objetivo. 
D. El ciclo de vida indica qué es lo que hay que obtener a lo largo del desarrollo, pero no cómo. La metodología indica cómo conseguir lo que hay que conseguir.
ANSWER: D
JAVIER
B05-L11-Q01- Pregunta:El modelo en cascada es útil cuando:
A. el cliente no sabe bien lo que necesita y el equipo desarrollo es inexperto.
B.  cuando el cliente quiere tener contacto frecuente con el equipo de desarrollo.
C. cuando el proyecto está bien definido desde el principio.
D. se desea ir viendo cómo va evolucionando el proyecto.
ANSWER: C

B05-L11-Q02- Pregunta:Toda metodología de desarrollo incluye:
A. una relación directa con el cliente.
B. un ciclo de vida.
C. un análisis de requisitos.
D. casos de uso.
ANSWER: B

B05-L11-Q03- Pregunta:¿Cuál de las siguientes afirmaciones es falsa con respecto al modelo de ciclo de vida incremental?
A. Hay una mayor interacción con el usuario.
B. Durante el proyecto se van haciendo entregas a los usuarios.
C. Requiere gestores especializados.
D. Es sencillo estimar el coste que tendrá el proyecto.
ANSWER: D

B05-L11-Q04- Pregunta:¿Cuál de los siguientes procesos no es un proceso de gestión técnica?
A. Proceso de gestión de riesgos.
B. Proceso de planificación de proyectos.
C. Proceso de definición de requisitos del sistema / software.
D. Proceso de aseguramiento de la calidad.
ANSWER: C


ÁLVARO
B05-L11-Q01- Pregunta:¿Cuál es el modelo de ciclo de vida que es más propenso a errores durante el desarrollo de software?
A. Modelo incremental.
B. Modelo de cascada.
C. Modelo Espiral.
D. Modelo de referencia del proceso.
ANSWER: B

B05-L11-Q02- Pregunta:¿Cuál es el primer paso del ciclo de vida del software?
A. Análisis de requisitos.
B. Requisitos.
C. Planificación de proyectos de software.
D. Diseño de software.
ANSWER: B

B05-L11-Q03- Pregunta:El ciclo de vida de un producto de software es:
A. un marco de referencia.
B. un proceso productivo.
C. el tiempo en el que la empresa lo utiliza.
D. una actividad utilizada para diseñarlo.
ANSWER: A

B05-L11-Q04- Pregunta:Un conjunto de accione que transforman unas entradas en salidas, es:
A. Un proceso-
B. Una tarea.
C. Un artefacto.
D. Una actividad.
ANSWER: D
